{
    "question": "Jelaskan apa yg di maksud dengan rabun dekat dengan rabun jauh\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Rabun dekat atau hipermetropi adalah gangguan penglihatan jarak dekat. ... Pada penderita hipermetropi, objek yang jauh terlihat jelas, tetapi objek yang dekat justru terlihat tidak jelas atau buram.</h3>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rabun jauh:kondisi penglihatan ketika benda-benda di dekatnya terlihat kabur</p><p>Rabun dekat:adalah kondisi penglihatan umum pada orang dewasa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "lima-masalah-dalam-menggunakan-alat-komunikasi-685",
            "question": "Lima masalah dalam menggunakan alat komunikasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Intercom. Kekurangan : \u00b7 Tidak dapat dibawa kemana mana. ...</p><p>Handpone. Kekurangan : \u00b7 Tarif terbilang mahal. ...</p><p>Faximile. Kekurangan : \u00b7 Informasi yang didapatkan melalui dokumen yang telah terkirim dan tercetak. ...</p><p>Telegraph. Kekurangan : \u00b7 Berita yang dikirm berupa sandi titik dan garis. ...</p><p>E-mail.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-kata-khulafaaur-rasyiddin-menurut-bahasa-adalah-a-para-pe-155",
            "question": "Arti Kata \"khulafaaur Rasyiddin\" menurut Bahasa adalah    A. Para pemimpin yang di beri petunjuk\r\nB. Para pejuang\r\nC. Para pejabat\r\nD. Para pemimpin kabilah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. para pemimpin yang diberi petunjuk</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khulafaur Rasyidin berasal dari dua kata yakni Khulafa&#039; dan Ar- Rasyidin. Khulafa&#039; berarti jama&#039; dari khalifah yang memiliki arti \u201cpengganti\u201c. Sedangkan kata Ar-Rasyidin yaitu \u201cmendapat petunjuk.\u201d Jadi Khulafaur Rasyidin adalah para pengganti yang mendapatkan petunjuk.</p><p></p><p>Semoga membantu uchh &gt;&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Para pemimpin yang di beri petunjuk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayo-renungkan-apa-saja-yang-sudah-kamu-pelajari-hari-ini-apaka-832",
            "question": "Ayo Renungkan    ?\r\nApa saja yang sudah kamu pelajari hari ini? Apakah ada\r\n hal yang belum kamu\r\npelajari? Apa manfaat pembelajaran hari ini untuk kamu? Tuliskan pada kolom\r\nberikut.\r\nHasil Renungan hal 150 tema 9 kls 5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayo renungkan</p><p></p><p>\u2022apa saja yang sudah kamu pelajari hari ini?</p><p>  \u2192 harus saling tolong menolong</p><p>\u2022Apakah ada hal yang belum kamu pelajari?</p><p>  \u2192ada</p><p>\u2022Apa manfaat pembelajaran hari ini untuk kamu?</p><p>  \u2192untuk mempererat persaudaraan, mempercepat selesainya pekerjaan, dan saling membantu biaya yang dikeluarkan relatif sedikit.</p><p></p><p></p><h3>semoga bermanfaat:)</h3><h3>#jadikan jawaban yang terbaik</h3><h3>#semangat belajar dirumah</h3><h3>#belajar bersama brainly</h3><h3>like dan follow saya ya:)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-nulung-wong-sing-lara-iku-pagaweane-dadi-669",
            "question": "Bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi dokter</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bisa nulung wong sing lara iku pagaweane dadi DOKTER</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-apa-yang-kalian-akan-lakukan-jika-terjadi-tumpahan-minya-206",
            "question": "Tuliskan apa yang kalian akan lakukan jika terjadi tumpahan minyak di laut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang perlu dilakukan adalah mengetahui secara cepat dan akurat wilayah persebarannya, baik secara visual langsung, maupun hasil penginderaan jauh (remote sensing).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harta-yang-diwariskan-tidak-boleh-lebih-dari-320",
            "question": "Harta yang diwariskan tidak boleh lebih dari \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut hukum Islam, wasiat tidak boleh melebih 1/3 bagian dari harta yang dimiliki pewaris. Adapun bagi wasiat yang melebihi 1/3 jumlah harta peninggalan atau harta pusaka, maka harus dimintakan persetujuan seluruh ahli waris. Apabila seluruh ahli waris menyetujuinya, maka wasiat tersebut menjadi sah.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-anda-lakukan-untuk-meningkatkan-kinerja-pemerintah-621",
            "question": "apa yang harus anda lakukan untuk meningkatkan kinerja pemerintah dengan mitra kerjanya parlemen (kerjasama antara eksekutif dengan legislatif)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku orang kristen maaf ya gk bisa jawab ya makasih udh mau juga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengasihi-dan-menghormat-orang-lain-sidak-membalas-kejahatan-den-984",
            "question": "Mengasihi dan menghormat orang lain, sidak membalas kejahatan dengan kata     melainkan hidup dalam perdamaian memberi tumpangan memberi makan kepada yang\r\nlapar, memben minum kepada yang haus, selalu berharap kepada Tuhan om\r\ndalam kehidupan orang yang baik dalam suka maupun duka. Ajaran berasal\r\nA Yesus\r\nB Guru saya\r\nC. Pastor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.yesus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena......ya memang itu jawaban nya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p>b.guru saya.</p><p>mungkin anda kristen jd jwbn nya a.yesus.</p><p>mohon maaf saya islam.salam toleransi.semoga dptt hidayah ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-pertama-kali-melakukan-pukulan-pembuka-dalam-permainan-bola-227",
            "question": "Orang pertama kali melakukan pukulan pembuka dalam permainan bola voli adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>servis.</strong>servis adalah merupakan pukulan pembuka.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bang-bantu-translate-bang-115",
            "question": "Bang bantu translate bang    \u05d0\u05dd \u05d0\u05d9\u05e0\u05da \u05d9\u05d5\u05d3\u05e2 \u05d0\u05ea \u05d4\u05ea\u05e9\u05d5\u05d1\u05d4, \u05d0\u05dc \u05ea\u05e2\u05e0\u05d4 \u05e2\u05dc\u05d9\u05d4 \u05de\u05de\u05d6\u05e8. \u05db\u05de\u05d5 \u05d4\u05e4\u05e2\u05dd \u05d0\u05ea\u05d4 \u05de\u05d7\u05e4\u05e9 \u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d6 \u05dc\u05dc\u05de\u05d5\u05d3 \u05d7\u05db\u05dd\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u05d0\u05b4\u05dd \u05d0\u05b5\u05d9\u05e0\u05b8\u05df \u05d0\u05b6\u05ea \u05d4\u05b7\u05ea\u05bc\u05b0\u05e9\u05c1\u05d5\u05bc\u05d1\u05b8\u05d4, \u05d0\u05b7\u05dc \u05ea\u05bc\u05b7\u05e2\u05b2\u05e0\u05b6\u05d4 \u05e2\u05b8\u05dc\u05b6\u05d9\u05d4\u05b8 \u05de\u05b7\u05de\u05b0\u05d6\u05b5\u05e8. \u05db\u05bc\u05b0\u05de\u05d5\u05b9 \u05d4\u05b7\u05e4\u05bc\u05b7\u05e2\u05b7\u05dd \u05d0\u05b7\u05ea\u05bc\u05b8\u05d4 \u05de\u05b0\u05d7\u05b7\u05e4\u05bc\u05b5\u05e9\u05c2 \u05e0\u05b0\u05e7\u05bb\u05d3\u05bc\u05d5\u05b9\u05ea. \u05d0\u05b8\u05d6 \u05dc\u05b4\u05dc\u05b0\u05de\u05b9\u05d3 \u05d7\u05b8\u05db\u05b8\u05dd</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Transliterasi:</p><p>im &#039;enan &#039;et hat&#039;shuvah, &#039;al ta&#039;aneh &#039;aleha mam&#039;zer. K(c)emmo hapa&#039;am &#039;atah mekhapes neqedot. \u00a0&#039;az lil&#039;mod kha(k)cam. </p><p>Terjemahan: </p><p>Jika dirimu tidak punya jawabannya, jangan dijawab (tidak penting-hanya untuk menyombongkan diri,sok-sokan, tidak bertanggungjawab). Seperti halnya hanya untuk mencari point/nilai. Jadi, ajarilah (jawab dgn bertanggungjawab) dengan bijak. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}